%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Investigador} % Job title
    {IEA (Instituto de Electrónica Aplicada), Pasantía de 
    Investigación (Prof. Eddy Vino)} % 
    %Organization
    {La Paz, Bolivia} % Location
    {Ago. 2017 - Jun. 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of 
      %tasks/responsibilities
        \item {Investigación en el área de 
        \textquote{Tecnología Nanosatelital}, 
        específicamente en el diseño y desarrollo de 
        software para misiones nanosatelitales educativas 
        CanSat y CubeSat.}
        \item {Desarrollo del software para la estación 
        terrena 
        del satélite educativo Chitisat. Se trata de una 
        aplicación de escritorio libre ---llamada ETC 
        (\href{https://www.github.com/amartin1911/ETC}{Estación
         Terrena Chitisat})--- desarrollada en 
        Python 
        con el kit GTK+ en base al patrón MVC. ETC 
        interactúa con un microcontrolador Arduino y un 
        protocolo de 
        comunicación experimental propio.}
        \item {Programación con las tecnologías SQLite3, 
        Matplotlib y OpenStreetMap, entre otras.}
        \item {Implementación de repositorios y flujo de 
        trabajo 
        en GitLab para la continuidad del proyecto.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Especialista PCI C} % Job title
    {ATC (Administradora de Tarjetas de Crédito S.A.)} % 
    %Organization
    {La Paz, Bolivia} % Location
    {Abr. 2015 - Nov. 2015} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Miembro del equipo de 
        Seguridad de la Información. Trabajando en la 
        búsqueda  de la 
        certificación internacional PCI-DSS mediante la 
        implementación de normativas, procedimientos y 
        manuales para la seguridad de datos sensibles de 
        titulares 
        de tarjetas de cŕedito y débito.}
        \item {Administrador de la herramienta Kaspersky 
        Security Center y operador de Websense TRITON.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Auxiliar Informático} % Job title
    {CEPIES (Centro Psicopedagógico y de Investigación en 
    Educación Superior), UMSA} % Organization
    {La Paz, Bolivia} % Location
    {Sep. 2014 - Abr. 2015} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Asistencia técnica en hardware y software, 
        instalación y mantenimiento de redes.}
        \item {Operación y soporte de sistemas informáticos 
        internos. Administración y despliegue de 
        herramientas de laboratorio e-learning.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Auxiliar de Docencia Titular} % Job title
    {Carrera de Informática, UMSA} % Organization
    {La Paz, Bolivia} % Location
    {Mar. 2013 - Dic. 2014} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Clases teóricas y de laboratorio en la 
        materia de \textquote{Estructuras de Datos y 
        Algoritmos}.}
        \item {Programación de aplicaciones en Java, JavaFX 
        y 
        C\#.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Técnico Informático en Computación} % Job title
    {APIA XXI S.A.} % Organization
    {La Paz, Bolivia} % Location
    {Ene. 2009 - Feb. 2009} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Mantenimiento y reparación de estaciones de 
        trabajo personales, tanto en hardware como 
        software.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
